台灣人工智慧實驗室結盟立陶宛圖靈學院 啟動AI合作
2023-05-16
https://udn.com/news/story/7240/7169478
台灣人工智慧實驗室（Taiwan AI Labs）今天宣布與立陶宛圖靈學院簽署合作備忘錄，啟動人工智慧（AI）領域合作，未來將在聯合學習等領域密集交流，也會啟動實習生交換等計畫，拓展國際版圖。 台灣人工智慧實驗室發布新聞稿指出，立陶宛新創圖靈學院（Turing College）是一所為職場人士提供線上人工智慧課程的學院，學生將能從AI領先企業例如Google、Meta、Amazon，以及未來將加入合作的Taiwan AI Labs、劍橋等研究型大學的專家學習。 圖靈學院現有來自20多個國家的500多名學生，目標是在2025年成為歐盟最大的AI學院之一。 台灣人工智慧實驗室創辦人杜奕瑾表示，此次合作台灣人工智慧實驗室有幸散播台灣科技軟實力，一同發展符合歐盟人權隱私可信任科技，也期待課程帶來更多歐盟地區的產業夥伴合作，讓世界看見台灣。 人工智慧 歐盟 人權 杜奕瑾